<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-15"?>
	<rss version="2.0">
		<channel>
			<title>RSS-Feed Frankfurt-Oder-App</title>
			<link>https://www.frankfurt-oder.de/</link>
			<description>Pressemitteilungen der Stadt Frankfurt (Oder)</description>
			<language>de</language>
			<copyright>Stadt Frankfurt (Oder)</copyright>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 10:21:12 +0100</pubDate>
			<lastBuildDate>Wed, 09 Dec 2020 10:30:28 +0100</lastBuildDate>
			<category>Presse</category>
			<generator>IKISS</generator>
			<item>
				<title>Frankfurter »Nordwächter« initiiert</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18435.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Frankfurter »Nordwächter« initiiertGemeinsames Maßnahmenpaket zur Kriminalprävention und -zurückdrängung Das Projekt &amp;bdquo;Nordwächter&amp;ldquo; &amp;ndash; Ganzheitliches Maßnahmenpaket für den Bewegungs- und Begegnungsplatz in Frankfurt (Oder) Nord zur Kriminalprävention und -zurückdrängung kommt seit Oktober 2020 und ...</description>
				<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Abstimmungstermine zum Bürgerbudget 2021 werden verschoben</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18433.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Abstimmungstermine zum Bürgerbudget 2021 werden verschobenDie für Mitte Dezember 2020 bis einschließlich Januar 2021 vorgesehenen Termine zur öffentlichen Abstimmung der Bürgerbudgetvorschläge 2021 müssen aufgrund der derzeit geltenden COVID-19 Eindämmungsmaßnahmen des Landes ...</description>
				<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Veränderte Termine der Restabfall- und Bioabfallentsorgung aufgrund der Feiertage</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18430.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Veränderte Termine der Restabfall- und Bioabfallentsorgung aufgrund der FeiertageFällt ein Abfuhrtag auf einen Feiertag, verschieben sich dieser und alle darauffolgenden Abfuhrtage der Woche um einen Tag. In dieser Woche wird dann auch am Sonnabend ...</description>
				<pubDate>Thu, 03 Dec 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Silvesterfeuerwerk in Frankfurt (Oder) nur unter Einhaltung der Kontaktbeschränkungen gestattet</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18429.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Silvesterfeuerwerk in Frankfurt (Oder) nur unter Einhaltung der Kontaktbeschränkungen gestattetDie Durchführung privater Feuerwerke auf öffentlichen Plätzen ist zum Jahreswechsel 2020/2021 in Frankfurt (Oder) nicht untersagt. Aus Sicht der Stadtverwaltung gibt es erfahrungsgemäß zu Silvester keine ...</description>
				<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 14:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Zeichen der Solidarität aus Frankfurt (Oder) in die belarussische Partnerstadt Witebsk</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18428.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Zeichen der Solidarität aus Frankfurt (Oder) in die belarussische Partnerstadt WitebskFrankfurt (Oder) zeigt sich in einem offenen Brief solidarisch mit den friedlich gegen die Fälschung der Präsidentschaftswahlergebnisse im August und für die Einführung einer ...</description>
				<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 13:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Afrikanische Schweinepest (ASP): Neue Tierseuchenallgemeinverfügung ab 2. Dezember 2020</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18427.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Afrikanische Schweinepest (ASP): Neue Tierseuchenallgemeinverfügung ab 2. Dezember 2020Zum 1. Dezember 2020 wurde die Gebietskulisse um die Orte mit positiven ASP-Befunden angepasst. Danach fällt Frankfurt (Oder) vollständig in die Pufferzone, woraus eine neue Tierseuchenallgemeinverfügung resultiert. Wie ...</description>
				<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Nächste Bürgersprechstunde des Oberbürgermeisters findet telefonisch statt</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18421.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Nächste Bürgersprechstunde des Oberbürgermeisters findet telefonisch stattVoranmeldungen bis Donnerstag, 10. Dezember 2020 möglich Oberbürgermeister René Wilke führt am Samstag, 12. Dezember 2020 in der Zeit von 9.00 bis 11.00 Uhr eine Telefon-Bürgersprechstunde durch. ...</description>
				<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Auswertung der Schadstoffsammlung aus Haushalten 2020</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18417.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Auswertung der Schadstoffsammlung aus Haushalten 2020Auch in diesem Jahr war das Schadstoffmobil zweimal in Frankfurt (Oder) unterwegs. Dabei haben im Frühjahr 515 Bürgerinnen und Bürger, im Herbst 522 diese Möglichkeit der Entsorgung genutzt. Regelmäßig werden ...</description>
				<pubDate>Mon, 30 Nov 2020 09:20:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Absagen ist keine Option</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18416.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Absagen ist keine OptionLebendiger Adventskalender überwiegend im digitalen Raum Der in Frankfurt (Oder) und S&amp;#322;ubice zur Tradition gewordene Lebendige Adventskalender wird auch in diesem Jahr Teil der Vorweihnachtszeit sein. Aufgrund der bestehenden COVID-19 Umgangs- ...</description>
				<pubDate>Mon, 30 Nov 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Ein weiteres Kapitel der Stadtgeschichte veröffentlicht</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18414.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Ein weiteres Kapitel der Stadtgeschichte veröffentlicht&amp;bdquo;Frankfurter Jahrbuch 2020&amp;ldquo; ab sofort erhältlich Das &amp;bdquo;Frankfurter Jahrbuch 2020&amp;ldquo; ist erschienen. Es beschäftigt sich mit dem Kriegsende in der Oderstadt im Jahr 1945 und den Folgen des Zweiten Weltkrieges. ...</description>
				<pubDate>Fri, 27 Nov 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Zukunft des »Alten Kinos« endgültig gesichert</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18412.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Zukunft des »Alten Kinos« endgültig gesichert2022 ist Baustart an der jahrzehntelangen Wunde in der Seele dieser Stadt Das ehemalige Lichtspieltheater der Jugend in der Heilbronner Straße, ein Ort, mit dem viele Frankfurterinnen und Frankfurter ...</description>
				<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 15:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Forderungen deutscher und polnischer Schülerinnen und Schüler zum Klima- und Umweltschutz auf dem Weg nach Europa</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18411.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Forderungen deutscher und polnischer Schülerinnen und Schüler zum Klima- und Umweltschutz auf dem Weg nach EuropaDen Europaabgeordneten der Bundesländer Berlin und Brandenburg sowie der Woiwodschaft Lubuskie wird dieser Tage ein Dokument ...</description>
				<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 13:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Verkehrseinschränkungen aufgrund von Versammlungen am Samstag, 28. November 2020</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18407.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Verkehrseinschränkungen aufgrund von Versammlungen am Samstag, 28. November 2020Im Zuge der Absicherung der am Samstag, 28. November 2020 in Frankfurt (Oder) stattfindenden Demonstrationen einzelner Personengruppen machen sich folgende Verkehrseinschränkungen erforderlich: Absolute Halteverbote werden in der ...</description>
				<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:45:07 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Friedhofsverwaltung stellt Wasser ab</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18405.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Friedhofsverwaltung stellt Wasser abDie Friedhofsverwaltung der Stadt Frankfurt (Oder) informiert darüber, dass in der laufenden Woche &amp;ndash; bis einschließlich Freitag, 27. November 2020 &amp;ndash; auf dem Hauptfriedhof Frankfurt (Oder) sowie auf den ...</description>
				<pubDate>Tue, 24 Nov 2020 15:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Grüner Kalender 2021 präsentiert Brunnen der Stadt</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18404.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Grüner Kalender 2021 präsentiert Brunnen der StadtDer Grüne Kalender für das Jahr 2021, der unter dem Titel &amp;bdquo;Frankfurts Brunnen und Wasserspiele&amp;ldquo; steht, ist ab sofort für 10,00 Euro in der Hutten-Buchhandlung im Oderturm sowie ...</description>
				<pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Demontage der Plastik »Frieden« von Christian Roehl</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18400.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Demontage der Plastik »Frieden« von Christian RoehlAm Mittwoch, 18. November 2020 wurde an der Birkenallee in Neuberesinchen die Edelstahlplastik &amp;bdquo;Frieden&amp;ldquo; von Christian Roehl demontiert. Die etwa 3,50 Meter hohe Plastik ist ein vor ...</description>
				<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Oberbürgermeister überreicht Innovationspreis 2020</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18398.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Oberbürgermeister überreicht Innovationspreis 2020Die Doppelstadt als Kulturhauptstadt, Steuerfragen in der polnischen Sonderwirtschaftszone und die Gewährleistung von Chancengleichheit in Unternehmen: Am Mittwoch, 18. November 2020 fand die Verleihung des diesjährigen studentischen Innovationspreises der Stadt Frankfurt ...</description>
				<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Sonderpreis der Polish Tourfilm Academy für Imagefilm der Doppelstadt</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18396.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Sonderpreis der Polish Tourfilm Academy für Imagefilm der DoppelstadtDer Imagefilm der Doppelstadt Frankfurt (Oder)/S&amp;#322;ubice gewann beim internationalen FilmAT-Festival einen Sonderpreis der Polish Tourfilm Academy. Das Festival für touristische, ökologische und künstlerische ...</description>
				<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Neuer Leiter des Museums Viadrina</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18392.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Neuer Leiter des Museums ViadrinaDr. Tim S. Müller möchte vorhandenes Potenzial stärken und ausbauen Nachdem Dr. Martin Schieck als Leiter des Museums Viadrina in den Ruhestand verabschiedet wurde, übernahm im Oktober 2020 Dr. Tim ...</description>
				<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Fahrtkostenzuschuss für Ehrenamtliche kann bis Ende November 2020 beantragt werden</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18380.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Fahrtkostenzuschuss für Ehrenamtliche kann bis Ende November 2020 beantragt werdenDer kommunale Engagement-Stützpunkt der Stadt Frankfurt (Oder) vergibt noch bis Montag, 30. November 2020 den Zuschuss für ehrenamtlich Tätige in der Stadt Frankfurt ...</description>
				<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Kein verkaufsoffener Sonntag im Dezember 2020</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18366.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Kein verkaufsoffener Sonntag im Dezember 2020Verkaufsstellen im Stadtgebiet Frankfurt (Oder) dürfen am Sonntag, 6.Dezember 2020 sowie am Sonntag, 20. Dezember 2020 nicht wie ursprünglich vorgesehen öffnen. Grund dafür ist die Absage der geplanten Weihnachtsmärkte in Frankfurt ...</description>
				<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Schwerpunktmonat November</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18360.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Schwerpunktmonat NovemberKontrollen im ÖPNV sehr positiv aufgenommen Im gesamten November 2020 werden stadtweit intensivierte Kontrollen der Einhaltung der aktuellen Verordnung des Landes Brandenburg zur Eindämmung der Verbreitung des Virus SARS-CoV-2 durchgeführt. Grundlage sind ...</description>
				<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Kindheit in Frankfurt (Oder)</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18270.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Kindheit in Frankfurt (Oder)Kalender des Stadtarchivs für 2021 ist erschienen Der neue Kalender des Stadtarchivs, der in Zusammenarbeit mit der Kalender-Manufaktur Verden entstanden ist, führt zu Orten, an denen Kindheit fotografisch dokumentiert wurde: In Foto-Ateliers, in die ...</description>
				<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Unterstützung für das Krankenhaus in Slubice</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18271.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Unterstützung für das Krankenhaus in SlubiceDie in der vergangenen Woche kurzfristig getroffene Entscheidung, das Krankenhaus in S&amp;#322;ubice bis auf Weiteres ausschließlich für die Versorgung von COVID-19 betroffener Personen vorzuhalten, hatte Folgen, die am Freitag, 31. ...</description>
				<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
			<item>
				<title>Ehrung »Frankfurter Ehrenamt des Jahres 2020« soll in veränder-ter Form stattfinden</title>
				<link>https://www.frankfurt-oder.de/index.php?ModID=255&amp;FID=2616.18024.1&amp;object=tx%2C2616.14</link>
				<description>Ehrung »Frankfurter Ehrenamt des Jahres 2020« soll in veränder-ter Form stattfindenIn vielen gesellschaftlichen Bereichen ist ehrenamtliches bürgerschaftliches Engagement ein unverzichtbarer Beitrag. Durch die Stadt Frankfurt (Oder) erfolgt jährlich mit Unterstützung der Sparkasse ...</description>
				<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 17:00:00 +0100</pubDate>
			</item>
		</channel>
	</rss>
